% Začátek preambule.
\documentclass{article}
\usepackage[resetfonts]{cmap}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{pdfpages} % Balík definující příkazy pro vkládání PDF souborů do 
                      % dokumentu.
\usepackage{hyperref}
% Konec preambule.

% Začátek dokumentu.
\begin{document}
\shorthandoff{-} % Deaktivuje znak "-" (aktivovaný novou podporou češtiny 
                 % v balíčku "babel"), což zabrání problémům se zadáváním "-" 
                 % v parametru makra "\includepdf" níže.
\hypersetup{%
        pdfauthor={Michal Růžička},
        pdftitle={Vkládání PDF souborů},
        pdfsubject={Ukázka použití balíku pdfpages},
        pdfkeywords={\TeX, \LaTeX, PDF, pdfpages}
} % Nastavení metadat vkládaných do PDF souboru.

\section*{Vkládání PDF souborů}
    Při překladu pdf\LaTeX em do formátu PDF můžeme do našeho dokumentu 
    jednoduše vložit jiný, již existující PDF soubor. Příkazy pro jejich snadné 
    vkládání jsou definovány v~balíku \emph{pdfpages}.

    Následující stránky dokumentu jsou obsahem souboru \emph{sample2e.pdf}.

    \includepdf[pages=-]{sample2e.pdf} % Vloží do dokumentu všechny stránky ze 
                                       % souboru sample2e.pdf.

    Při vložení obsahu souboru může provádět i~složitější transformace. O~všech 
    možnostech si můžete přečíst v~dokumentaci balíku \emph{pdfpages}.

    Na následující stránce jsou vloženy první dvě strany ze souboru 
    \emph{sample2e.pdf} na jednu stranu dokumentu.

    \includepdf[pages=1-2,nup=1x2,landscape]{sample2e.pdf} % Vloží do dokumentu 
                                       % první dvě strany ze souboru 
                                       % sample2e.pdf.  Papír bude orientován 
                                       % na šířku a na každé straně budou 
                                       % vloženy dvě strany souboru.
\end{document}
% Konec dokumentu.
